［支那爆煲，正式啟動］中國央行銀保監會接管包商銀行 動用罕見措施處置銀行信用風險

【彭博】-- 中國央行和銀保監會突然宣布接管包商銀行。中國監管機構針對一家商業銀行的金融風險處置，采用如此重大舉措，十分罕見。

中國央行、銀保監會臨近周五下班時間公告，鑒於包商銀行股份有限公司出現嚴重信用風險，為保護存款人和其他客戶合法權益，依照《中國人民銀行法》《銀行業監督管理法》和《商業銀行法》，自2019年5月24日起對包商銀行實行接管，期限一年。

「這是一個罕見的動作，」華泰證券駐香港首席金融分析師陳姝瑾表示，「由於缺少細節，很難說包商銀行到底出現了什麼問題。但我傾向於認為這是一個個案，其他銀行目前可能不需要太擔心。」 她補充，包商銀行的財務狀況似乎沒有大的問題，這意味著問題可能來自股東方面。」

公告稱，由中國央行、銀保監會會同有關方面組建接管組，對包商銀行實施接管。自接管開始之日起，接管組全面行使包商銀行的經營管理權，並委托中國建設銀行托管包商銀行業務。建設銀行組建托管工作組，在接管組指導下，按照托管協議開展工作，央行網站隨後刊登答記者問稱，央行、銀保監會和存款保險基金對個人儲蓄存款本息全額保障，個人存取自由，個人理財等各項業務不受影響。

中國金融監管部門直接接管金融機構的情況極為罕見。2018年2月，中國保監會曾對安邦保險集團實施接管，當時安邦保險原董事長、總經理吳小暉涉嫌犯罪遭調查。接管期為一年，銀保監會今年2月宣布，將對安邦保險的接管期限延長一年。

中國央行和銀保監會擁有多種政策工具和手段，處置金融風險，如央行可以通過常備借貸便利、再貸款再貼現等手段，對商業銀行予以流動性支持。實施接管顯然是一種更為嚴厲的手段，顯示金融機構可能存在嚴重違法違規或資不抵債的情況，令監管機構認為有必要取代金融機構原有的股東和管理層，行使經營管理權。央行在公告中，並未提供包商銀行出現「嚴重信用風險」的進一步細節。

包商銀行網站顯示，包商銀行成立於1998年12月，是內蒙古自治區最早成立的股份制商業銀行，前身為包頭市商業銀行，2007年9月經中國銀監會批准更名為包商銀行。根據年報，2016年末，資產總額4316億元，淨利潤為42億元，存款餘額1936億元，各項貸款餘額1565億元。次後針對2017年年報則稱，公司擬引進戰略投資者，主要股東股權可能發生變動，故暫不披露2017年度報告。

網站介紹，包商銀行在內蒙古自治區內的包頭、赤峰等地和自治區外的寧波、深圳等地設立了18家分行、291個營業網點（含社區、小微支行），員工8000多人；此外，發起設立了包銀消費金融公司，設立了小企業金融服務中心，發起設立了北京昌平、天津津南、吉林九台等29家村鎮銀行；機構遍布全國16個省、市、自治區。

彭博匯總數據並顯示，在銀行間市場上包商銀行目前存續同業存單(NCD)和各類債券規模約750億元。

終於到銀行開始爆
淫冥幣變廢紙指日可待

咁快就爆

幅圖有聲

其實睇住歷史重演，睇住班不了港豬／愛支廢老，受返晒49年打後支那既所有事，真係好頂癮

愛支那嗎，一齊食草囉
唔關自己事嗎，自己身家俾人共走晒囉

她補充，包商銀行的財務狀況似乎沒有大的問題，這意味著問題可能來自股東方面。」

即係抄家啦

無人知乜事
係抄家都唔出奇
不過以往銀行出事，多數都係央行自己梗左佢算唔會公佈
以免引起恐慌
今次特登公佈，其實本身都好唔尋常

其中一個股東好似係肖建華，可能因為咁依家順便抄家

同之前安邦果次一樣，又係冇財政問題突然接管，依D情況，好可能依間野持有大量外地資產同債務。中共想透過接管，變賣間野資產清還外債，制止走資。

吸精瓶補血劍！

個銀行老闆俾共產黨捉左，而家係充公財產，支乜撚野爆呀，習仔補緊血咋

估唔到有地方銀行出事, 新聞都唔多報

咪就係俾侵侵搞到支爆先要cap水補血囉on9仔
你因果關係都未搞得清

仲有，銀行爆唔同公司執粒
公司衰極都係死個老細同班員工
銀行擺左咁多個人資金
一擠提既話會引起群眾恐慌
甚至衝擊成個國家金融體系
你連呢d都未搞清